17年前(1989年)中巴罷工港島癱瘓

17年前中巴罷工港島癱瘓

1989年中巴司機因退休金問題，在港島發動罷駛行動，獲市民支持。

適中字型
較大字型

最近一次發生巴士罷駛事件，要追溯到1989年11月，中華巴士司機因退休金安排與公司爭拗，最後勞資雙方談判破裂，工會牽頭發起罷駛行動。司機連續兩天於早上繁忙時間罷駛，導致港島區交通大癱瘓，市民叫苦連天。

相關新聞：炮台山、旺角勢大塞車
「豬籠車」接載市民

罷駛又以沒有地鐵的南區最嚴重，政府除租用旅遊巴士接載南區居民上班外，警方甚至出動「豬籠車」將鴨脷洲的市民載出市區。據當年中巴員工稱，為中巴工作數十年的員工於退休時，只可取得一萬多至二萬元退休金。事件最後由中巴資方作出妥協，才獲得順利解決，但往後數年工會仍陸續醞釀罷駛。
早已被評服務水平不濟的中巴，經過罷駛事件，引致政府不滿，加以港島區經營屋邨巴士的城巴乘勢崛起，中巴漸遭「削線」。港府於93及95年便將中巴26條及14條路線拿出來公開競投，到98年2月17日，港府更宣布不再延續中巴專營權，同年9月1日由城巴及新巴接管所有港島區巴士路線。

推

1925年省港大罷工先至堅，不過係共產黨搞嘅。其實搞呢啲抗爭嘢老共至係始祖。

中巴係港英餘孽
九巴就親中
下場係點大家好清楚